認打中4男子 稱「法律嘅base一直喺心入面」 朱經緯分不清路人

認打中4男子
稱「法律嘅base一直喺心入面」
朱經緯分不清路人 示威者：Sorry囉

要聞

0:00

【朱經緯案】

【本報訊】退休警司朱經緯被指於傘運期間以警棍襲擊途人，他自辯作供，昨接受控方盤問。控方指朱超越法庭禁制令的執法範圍，在襲擊事件後才找諸多條文來辯解。朱否認事後補鑊，「法律嘅base（基礎）一直喺我心入面」，指衝擊的群眾是暴徒。控方質疑，朱未搞清身份前已假定事主是示威者，朱冷淡回應：「我點分呢？Sorry囉，如果佢夾咗喺中間，我無法控制。」他稱揮棍是本能，「得一秒，你expect我諗咩」。

記者：歐陽聯發 楊思雅

朱經緯昨辯稱揮棍計算過力度。李家皓攝

朱經緯（57歲）已完成自辯，控辯雙方下周一結案陳詞，裁判官錢禮表示，預計兩至三周後作裁決。辯方原先稱會傳召「四點鐘許Sir」許鎮德及一名警員，但昨決定不傳召任何辯方證人。

加入警隊35年的朱經緯顯得有備而來，比平日更早抵達法院，盤問首十分鐘已開始糾正繙譯，對提問小心翼翼。主控官資深大律師麥禮士甫開始問朱，有否看過佔旺禁制令內容，朱答沒有，但即澄清這不代表他不知內容。麥指出禁制令只授權警方清理馬路，不包括事主鄭仲恒身處的行人路，何況鄭只是走過行人路，根本沒違反禁制令。

指鄭仲恒行徑具侵略性

朱表示「部份同意」，跟着滔滔論說，稱驅散及封路的權力來自《公安條例》及《刑事訴訟程序條例》，他要防止佔路者干犯刑事藐視法庭、非法集會及阻差辦公等罪。朱表示不認識鄭，主任裁判官錢禮遂問，是否不知鄭是行人、示威者抑或居民？朱承認不知，但他在武力驅散的過程中，會視他們為同一班人，「因為冇時間逐個問係咪行人」。

麥質疑朱引述諸多法律條文，是事後才找來辯解。朱自言久經戰術訓練，法律基礎「一直喺我心入面，唔需要之後去諗」，但他同意執法一刻沒可能考慮根據哪條法律。麥追問，鄭無戴眼罩頭盔等示威裝備，朱根本沒基礎執法。朱反駁，沒裝備不代表不是示威者，他視鄭為「暴徒一分子」。麥反問，鄭日前不是供稱當晚被人群所困不能離開嗎？朱冷淡回應：「我點分呢？」他指應有足夠時間讓鄭離開，「Sorry囉，如果佢夾咗喺中間，我無法控制」。

朱同意控方指鄭一直沿亞皆老街離開，但強調鄭將頭轉向一名警員，他認為這是一個「好具侵略性嘅行為」，亦似挑戰警方，「總之覺得不服從」，揮棍是一個本能，又反問麥「得一秒，你expect我諗咩」。麥指出，朱因不滿鄭向警員說話而懲罰他，朱自言「唔會使用武力懲罰人」。

朱承認用警棍打中4名男子，但對每棍均有辯解。麥問為何首兩次由左至右揮棍，但第三棍則相反方向？朱語帶不耐煩指現場混亂。麥逐格畫面質問，朱不知如何回答，錢官插口問：「這是你的本能？」朱答是，但強調力度是經過計算。麥再問，第三名男子沒違反或不遵從指示，根本不用對他揮棍。錢官警告朱，回答此問題或自招入罪，朱答：「喺電光火石間嘅決定，我認為應該要用武力。」

案件編號：ESCC1912/17

相關新聞

示範用棍「打落去唔收 效果最高」
要聞 7小時前

撐警大聯盟認錯陳展鵬做朱
要聞 7小時前

其實佢答得都幾好
點解連登仔笑尻佢

陳展鵬衰

呢條on9以為自己喺上司房解畫？

咁叫答得好
難怪香港地咁多蠢人
佢剩係話呢啲係本能已經大件事啦
你係執法者
執法嘅來源係法律
從來 永遠
都唔可以關「本能」事
用下個柒腦啦
懵撚

用本能

警察用本能周街扑冇問題既

咁色魔用本能周街扑都得啦

點解向唔向人揮棍就係本能 無可能1秒之間諗到野
揮棍既力度就可以係電光火石之間經過計算?

呀蛇做野唔洗你教

本能，黑警真係笑話黎

如果有日D差佬係街到見到有人跑
本能開槍掃得佢
算唔算犯法？

講多錯多
玩撚完

當時情況, 嗰棍根本唔應該毆落去, 更加唔駛講咩計算力度

但強調鄭將頭轉向一名警員，他認為這是一個「好具侵略性嘅行為」，亦似挑戰警方

望吓都要打，黐線

精神有問題，無罪釋放。

錢官警告朱，回答此問題或自招入罪，朱答：「喺電光火石間嘅決定，我認為應該要用武力。」

朱錦春

認撚左佢算啦 晒時間

識玩 攞心理報告 轉介精神科接受心理治療

Sorry 囉

柒到咁,究竟佢以前點升職

呢件案嘅重點唔係我有冇打人，而係浪子回頭金不換。

你都係放翻入個腦度吧啦...

唔記得你哋冇嫁添
Sorry 囉

「𡃁仔望乜撚嘢啊？！」嘅心態 黑社會